(防水相機)大家點睇TG5,Gopro6或者其他

我遲下會去潛水，想買部潛水用既防水相機試下影下海洋生物。

我唔知買tg5定gopro6好，各有各好la
買tg5其實最擔心裸機，潛深少少都要買佢個二千幾蚊既殻。
各位巴絲會點簡，定係有其他好建議

本身都有單反不過唔想買防水殻帶落水

呢到係咪無潛水+影相jj

RX100V

thanks 巴打

我以前用緊TG3，依加用緊RX100V

低budget又有小小要求最好應該係TG5
TG5嘅macro功能係細機黎講應該係最好
但因為sensor細，所以畫質一般

不過都建議你買返個潛水殼，安全d

RX100V個畫質靚好多，不過無macro，如果要影macro就要買外置macro鏡
另外個價錢貴好多

其實budget 真係唔多，我都想買rx100v，又靚又高像素又夠大光圈應該幾好performance

btw海底影其實像素影響大唔大？

tg5+潛水殻 5xxx
rx100v+潛水殻 差唔夠10000
都差好遠

另外，我想入門試下玩下先

其實閃光燈同電筒重要d
不過你試下岩唔岩玩先再考慮買其它野啦

你學左潛水上左堂未? 未就唔好買住又或者是但買部山狗算, 玩唔慣好易跌野

ok

今年夏季考，我都諗住考完先買，做定research

如果你有心玩就買RX100系列, TG5無M mode加閃燈會好難控制

如果純粹想試下留個記錄gopro甚至山狗都得, 最多之後當後備機或者mount落你之後升級嘅新機度

多唔多潛水先?如果潛一次半次。勸你幾舊水買部山狗算。影出黎都唔失禮

本身有山狗5000，不過電池發漲左唔知有無事

我本身都潛過幾次，今年終於有心機考潛水牌，應該會用山狗試下先，不過電池發漲驚爆炸

我建議唔好買咁貴, 岩岩玩好易跌野, 記住揸係手或者用手繩穿係手嘅野九成會跌, 買個retractor或者類似下面呢種lanyard扣係bcd會安全啲

買舊電換或者買過部新啦

買過部或者買粒電池

呢幾張我用tg3係香港影
你見到機仔黎講其實唔差，但留意，全部都係微距
wide angle就差d

[

影微距有一個好處，就係內閃都可能夠或加支電筒就得，唔需要落外閃都可以

不過你預左無論用乜機都要執色

如果你有興趣，我可以share埋我用rx100v影d相比你比較下
或者send條link比你去我個album自己睇都得

但我都係建議你買tg5或者其它平機試下先

正吖ching 求link

我咁啱又係睇緊潛水相機，我都想睇下兩部機既分別，麻煩巴打放多啲相睇下

利申：已考O 仔

你指goprp同埋tg5? 相我就無, 但大概可以講下

gopro細部掣少簡單易用自帶廣角鏡, 比較適合加支自拍桿selfie, 影大景, 拍video

TG5可以zoom, 而且放大率高, 適合拍近鏡或者特寫, 類似樓上巴打用tg3影果啲相, 呢樣gopro做唔到, 至於大景都可以影到嘅, 不過未必有gopro影得咁大咁闊, 又或者加一個外置廣角鏡, 不過果舊野唔平, 另外tg5可以出raw file方便後制, 水底相經常會偏色或者曝光錯誤, 如果用jpeg file執好易質素下降, 不過如果你唔執相其實影響不大

我諗我遲早會買tg5/rx100v，不過絕不裸機

買粒新電啦